世界杯主題曲被彈 作曲人譚詠麟：佢哋識唔識音樂？

【明報專訊】譚詠麟（阿倫）昨日出席廣東歌創作工作坊活動，跟一眾業餘曲詞創作人進行小組討論和交流，阿倫會在當中揀選合適作品，收錄在下一張個人專輯。阿倫說：「很大壓力，花了5日聽30首作品，因為今次很多作品水準好，我忍痛只能篩走3首，但一隻碟得10首歌，我也不知怎算。」

提到他為世界盃創作主題曲《我們的夢》，卻被網友彈曲風過時，十足1980年代的舊風格，阿倫反駁：「怎會舊？他們到底識不識音樂？今次俄羅斯主辦國是東歐國家，我們花了4日聽過百首東歐民族風的歌，轉化為流行曲，更加入了饒舌，有饒舌已經不會舊。」阿倫指聽過很多世界盃的歌，民族風的歌曲實屬不多，氣氛相當配合嘉年華感覺：「網上批評一定有，我見口碑都很好，但識音樂和不識音樂是兩回事。」

個音樂做乜撚
好有tvb古裝喜劇d音樂feel
嘿呀嘿呀嘿

Rap已經好舊

睇佢果幾句所謂反駁 已經睇得出完全係食古不化既老屎忽
加rap就唔過時 覺得唔好聽一定係唔識音樂

東歐民族風?
佢係咪去鴨寮街買幾打殘體字封面cd 有幾個西藏人著住民族服 就當果d係民族風?

成個MV好似套膠劇

老屎忽

刺奶 刺奶 刺奶 刺奶

上左神枱就以為自己係權威？
大佬呀 唔好咁癲喇

leung到仆街

成首歌除咗mc jin之外都不了
不過首歌有rap都好奇怪

唔講旋律，你連唱腔都用返7，80年代個隻點頂

難得個陣容幾新鮮
俾首曲浪費晒

有陣柒味 娘唔娘就見人見智

認真
首歌真係唔好聽
唱得幾好都冇用

譚伯同哥哥真係唔同境界

譚伯生存到依家淨係識寫埋啲80年代風既曲

而哥哥寫落既有心人 到依家仲啱聽［bomb]

佢年年25歲？咁寫死無對證襯啲

算啦 反正呢d歌都唔會再唱 是但搵隻柒既melody交功課咪算

叫返送禮勤翻唱自己首我著十號好過啦

成首歌得rap果段正常少少

有rap就唔老套
十足十夏雨套垃圾劇話有潮語就岩後生仔睇

宇宙漿都叫得到黎和唱
呢個阿伯咁勁

監製：譚詠麟

BONEY M 首 Rasputin
其實曲都唔係主要問題，佢編得太過民族風，唔夠現代流行感覺，加埋啲過時既歌詞，真係好難頂

對比之下同性質《北京歡迎你》真係嬴你九條街，起碼曲編大路穩陣，唔亂鳩搞先，強國都知自己一個唔小心就好易搞到件事柒柒下

我剩係識好聽唔好聽 家陣我覺得好撚難聽係咁

D詞都柒柒地啦，好似d中學生作品咁
成首歌就好似魚蛋雞翼湯咁，有種唔知做乜撚嘅感覺

屌你老母乜撚野音樂

呢啲先叫主題曲好冇

譚伯根本唔識音樂，ViuTV 出晒事

個首根本垃圾黎

頂，老土到發臭
收返埋佢唔好拎出嚟獻世啦，仲好意思叫人唱

我諗起足球小將呢類卡通片歌

送禮果幾句成首歌生番哂

唔多唔少係人問題

執柒左佢啦搵撚伯作歌係咩心態

填詞都填到9唔撚搭8

好有章魚城feel

幾多年前嘅風格

我真心覺得章魚城啲編曲仲好過佢 起碼入到腦
呢首聽完都唔知聽左啲乜

完全係自以為是，唔接受人意見既old seafood

林敏聰都救唔番

佢真係唔識死

咁使唔使扭波勁過美斯先可以睇世界杯？

唔知點解一聽就諗趕章魚城既東方之豬

典型垃圾廢佬 自尊心過剩 而為自己活多幾年就乜柒都啱曬

跟呢首都夠啦

根本連熱血嘅feel到冇
已經唔評論啲melody

眼淚𥚃含有止痛藥

我來至潮洲

聽譚詠麟唱第一句，去到同鍾鎮濤合唱果下，真係完全八十年代古裝劇d 歌

但羅文唱果d 武俠劇主題曲，個 feel 重 熱血咯

皆大歡喜咁撚樣

屌 用返呢首算啦

真係好似林子祥唱嗰種80年代舊歌咁
聽返俄羅斯今年嗰首主題曲定下驚先

真心又唔係話唔好聽，但直係好老土

呀gem 救左呢首歌唯一一句

首歌不停出現信我字已經好老土

但可以肯定既係今年世界盃5撚洗聽cctvb班廢柴做埋曬d on9 show同系度講波，更加5洗見到荷蘭叻條撚樣系直播度出現👍👍👍👍👍

個

香港樂壇大毒瘤

求奇搵一首日本卡通片主題曲都好過依首幾萬倍

其實佢係咪迫人用80年代唱腔唱
有幾個平時都唔係咁唱歌

Shakira

雲外看
新生趣

屌你咩好撚老土呀 一啲熱血feel都冇 以為加左小小rap就係與時並進？成首歌完全令人聯想唔到足球

D音樂好似印度差咁

呢一張相好似佢哋扑緊野咁樣
有冇人改圖片左邊係1右邊係0

用十幾年前呢首啦

夠俄味

用返呢首算啦

咁都俾你諗到 佩服佩服
睇睇下又幾似

我覺得可以crossover警訊主題曲

點解會有羅x滿？

即刻唔想聽

送禮以前嗰幾首屌打譚伯啦
呢首都唔知做乜9 老土到

送禮個幾首真係好有氣氛
球迷奇遇記尤其係

尋日睇到佢同藍貓首歌key埋一齊

直接買版權改編俾GEM同gin lee唱曬成首仲實際

完全冇世界杯種振奮人心既氣氛

上面 貼咗嘅
踢出我天地
"將我領土 九十分鐘裏儘量擴張"

現代足球小將
"我要改寫積分牌上雙方的比數"

一句詞就咁睇, 已經有個熱血 Feel

呢首真係無咩 Feel 喎

不如用番官方主題曲 colours 改中文詞仲好

詞出事
其實曲幾有東歐味

有冇人聽得晒成首歌

endy自己都唱唔番

咁呢兩句又真係屈左少少

Tom and Jerry?

2016 歐國盃

好正喎 唔好盲反啦

世界盃主題曲黎計,98果隻真係最正
go go go ale ale ale

抄Lmf首揸緊中指

個編曲就係東歐旅遊節目的感覺
但係個詞就玩熱血.
on撚柒9

就咁睇歌詞都唔知關踼波乜野事

依首最正

好撚難聽

一開頭勁老土 之後個rap 同前段撞到含家剷
之後 之後已經冇聽

娘唔娘唔講住 係難聽

雲外看都好聽過佢

睇咗分零鐘 已經頂唔順

唏唏唏唏唏唏~~妹妹你坐船頭，哥哥在岸上走

淨係cut rap嗰part出來ok, 其餘不了, 俄風賀年歌？？

好唔得喎

俄風rap

太耐冇唱~忘了詞~

我唔識樂理都覺得好難聽啊屌
如果要識音樂先識得分好唔好聽
咁我都係摺埋聽classical
起碼我唔識聽都覺得舒服

編曲都唔夠熱血
詞又唔好聽
同依種MV睇到好厭

忍受咗20秒

個音樂做乜撚野事呀？過年定古裝劇啊？

好撚似啲賀歲片主題曲

D 主題曲一屆不如一屆

呢首都好d 起碼熱血

話曬都係香港 viutv 自己搞出黎
都係香港入面自己柒
想像緊如果大陸有機會搞世界杯
到時會整首咩出黎柒出國際

譚詠麟真心老屎忽 明明過左氣就好心明哲保身，咪衝出黎柒啦 之前扮9哂野導Mr. copy歐美band曲風，搞到依家band都沉左定散

同埋無話識唔識音樂先批評得！唔通你好波唔話c朗美斯就唔可以講波評波咩on9 seafood

2010首waving flag 同waka waka 真係世界級

就係撚伯呢啲老屎忽 阻住進步 收山啦

我覺得民族風同過時野只係一線之差
但聽佢個死人編曲好似全部用software整出黎咁機械就冇feel

首歌真係好唔世界杯

This la

好撚柒呀屌

呢首真係屈機
過左20年都完全唔out
旋律已經勁有氣氛
李克勤填既詞簡直講中曬球迷心聲

/懶理你是有錢或窮人
即使三更半夜無得瞓
即使三個眼袋仍甘心
還樂意在每晚發出這聲音 噓
睇波一家大細最興奮
過癮在各自變咗對頭人 哈...哈...
球迷來自遠近
法國靚女吸引
全情投入氣氛/

球迷奇遇記無可超越
之後愈做愈衰

/朗拿度個光頭就好可愛
施丹都有個地中海
柏金就最怕搭飛機去比賽
卡路士嘅罰球就攞曬彩
碧咸同辣妹就真心相愛
華達拉馬個髮型就死都唔改
巴治奧唔入選就唔應該
等多四年咪要好耐/

呢段rap囊括曬咁多經典球星特點，唔係真球迷都寫唔出

好似睇衝上雲霄聽雲外看新生趣
根本唔撚夾

90% 似

九零年意大利世界盃，嗰陣譚詠麟唱過呢隻歌

To Be Number One

90、00後應該未聽過

作曲 譚詠麟
垃圾

九零年世界盃就係咁，又係譚詠麟唱架，嗰隻歌叫做「理想與和平」

好似

其實有RAP已經好左, 如果冇RAP我諗真係出唔到街

wakawaka 同埋goal goal goal ole ole ole 真心屈機

其實球迷奇遇記 同 我著十號 都好好

點解今年真係差得咁緊要 ...

成首歌一啲都唔熱血 邊隊聽咗走去踢波必輸

viu為左世界盃作首歌出嚟都算有心搞
但係俾人瑞玩串曬個party
首歌真係柒到仆街
明明環球精銳盡出 都奇奇怪怪咁

唔知點解覺得達哥唱歌style會好啱世界盃主題曲

越聽就越似賀年歌
好多段好快嘅副歌
跟住就搭兩段好慢嘅主歌

我覺得唔好聽咪唔好聽囉
關識唔識音樂咩事

點睇今年Coca Cola版主題曲？
個人覺得都唔錯
但係都係2010年嘅Wavin Flag正啲

曲風東歐
但個編曲同填詞柒呢

屌那星 成首歌 同 段rap 好似兩首野咁

作唔到東歐風就算鳩數啦
而家又老鳩土 又難聽
成首 曲又柒 詞又柒 得段唔知係咪佢寫嘅rap正常啲

無計啦等間搞到蒙面歌神咁，容咩易比人告

話說譚伯其實有無作過其他正常嘅歌
有無人知？
想知係佢今次玩東歐風格先咁柒定一向都咁柒？

呢首好好聽

唔撚係掛 咁多歌手參與 冇人指出有問題？！

有人會敢同佢講首歌其實好撚難聽咩

開Ansheles咩事
佢連廣東話都未講得正

咁又係

邊位巴打UP左段片將李克勤音樂揚威國際
D comments

我聽過咁多首世界盃主題曲，好多都係節奏明快、有朝氣，有活力，有節慶感覺既歌。但依首就似山區民謠，好心條撚屌聽下之前既主題曲做下功課先作啦

80 年代TVb d 片頭曲

舒靈咸 蒒高
卡比查爾頓 泰法路

一聽就諗起藍貓

搵返勤伯一個人唱算啦

最好聽已經係嗰段rap

真係好似中學/小學音樂堂啲書會出現既歌

做咩撚野😂😂😂😂 唔識欣賞

你首歌都係唱畀我地聽，人地覺得唔好聽就話人唔識音樂

咁等於一個設計師，個個人都話佢設計旣野好唔user friendly，個設計師走去話人唔識design

俄羅斯

曲唔識欣賞
但係d詞真係好撚柒
一直認為廣東歌以前會hit都係因為作詞人寫得好 唔知點解宜家會搞到咁 我都係聽番足球小將 黃金入球算喇

笑撚到癲

洗腦

搞咩呀 好柒

今次viutv 中撚哂伏

Viu班人心諗 仆街 比撚哂錢叫哂人唱 又唔好意思叫佢0分重作....

唱儲禾先中屎呀穴

唔敢想像2018年仲有咁撚難聽既歌

成班好認真地去做一樣好柒嘅事

唔好話簡啲同足球或者同運動有關既歌
佢唱愛多80年，登陸太陽，食軟雪糕
呢類膠歌都好過佢

自我感覺良好

1980年既曲風...拎係2018年做大型盛事既主題曲
不如播番我著10號啦

乜羅均滿仲未收皮咩？

難聽到怕隔籬屋聽到我聽埋啲噉嘅歌
我都係聽返Ricky Martin 算

仲有人哋俄羅斯唔只得紅歌

正呀

真係好撚難聽

俄國堂堂音樂大國，噉就畀人重新定義東歐音樂

你叫前蘇聯包括啲衛星國情何以堪

其實段rap救哂成首歌

不如比mc jin rap 曬佢

送禮勤唱個3隻好聽好多

成首歌留返G.E.M.+ Jin 就已經夠

屌你譚伯真係樂壇毒瘤我諗其他歌手聽完首歌都應該有人覺得on9

尖尖尖唱到抽筋咁

每屆都用球迷奇遇記update返啲球星咪算囉

足波最好聽既主題曲一定係I will survive
沒有其他

歌詞太老套

歌冇乜野

林子祥都rap啦

有饒舌已經不會舊

佢係咪聽錯歌

呢首好聽ｗｏｒ

難聽，我唔識音樂

望番轉頭克勤果兩首真係

蘇聯70年代歌頌列寧既歌都仲有現代感

其實俄羅斯人同我講過條友喺俄羅斯完全唔紅, 但唔知做乜喺中國紅到發紫

唔只中國啦，外國人都覺得好好笑

首歌難聽到

聽返先知原來前奏用左個屆主辦國 法國國歌馬賽曲

有冇人想key首歌上去皆大歡喜

仲有歐聯主題曲

足球最好主題曲

沒有之一

係

真係好娘
唱腔好80年代，歌詞都係
又唔熱血真係唔知想點

怪不得衲dee話用返球迷奇遇記好過

編曲用string同vocal即刻優雅高貴哂
襯番歐聯呢個殿堂級賽事

班星唱出嚟覺唔覺得尷尬

東歐風還東歐風
整啲熱血少少嘅嚟聽下都得掛屌

如果民俗風結合
呢首送禮勤舊作係正，起碼以當時來講都唔娘 （今日聽返都ok）
周啟生改編 係有料到

仲有呢首送禮勤
聽落起碼唔娘

唔該聽聽1990年譚詠麟主唱既世界杯主題曲，我諗你地唔會敢再出聲

又發熱又發光..
加埋個曲風
以為章魚城作的

我都想講
旋律聽完冇印象
結構又唔明顯
一味嘈
伴奏編曲求L其趕工交行貨
除左班大牌歌手外
成首歌整體連業餘demo都不如

我唔識音樂唔通你識呀

屌你
呢首起碼去到chorus會推高/推快呀
結構都冇咁散

咁鬼民族風
營造唔到任何excitement

屌你老母
我真係唔相信2018年仲可以玩咁撚老土嘅arrange

用返「遲奶遲奶遲拉」啦，都充滿東歐共產主義色彩

聽到我打冷震

我個人幾鍾意喎
不過真係唔應該似舊歌，係好撚有俄羅斯風格

首歌唔知幾好聽，你地識咩。。

幻想緊係印度餐廳食咖喱既話。

Lm

係喎

The Champions!

MV同首歌都老土到爆

聽左4日以為自己大師
文化都可以速食

啲歌詞好濕鳩

人地俄羅斯依家都唔會作d咁的歌

gem同jin作過首啦ok?

啲90後同00後未聽過架

依家個首係垃圾係事實
同以前有咩關係

跟本唔係新定舊既問題
而係唔適合既問題
隻歌一d熱血感都無
反而覺得似係過年既輕鬆喜興
跟本完全不合乎主題

他以前作啲歌ok ge, 例如愛的逃兵，小説人生
而家就收皮啦

我淨係留意到竟然有蜂皇漿唱

廢老思想
歡樂滿東華咩

有on9 勤既唱腔 首歌一定娘到仆街

譚伯收收皮好嗎？

屌你老母快啲死啦求下你

上神枱？落地獄就有佢份

點撚樣呀 我放首古典音樂出黎係咪又可以話你啲廢人80後未聽過呀人灰
關依家首歌垃圾咩事呀
奶共廢老譚狗

想睇會然撚伯點樣護到主

睇到個人好迷
一諗到外國人都可能睇到條片就好撚尷尬

好娘

睇返我地周董08年幫奧運作既曲
再對比返個死老野 覺唔覺得慚愧？
人地係08年就換左曲風啦 跟上時代啦死老燦

80年代風格加rap
我聽尹光唔好? 最少人哋肯與時並進

一聽笑到仆街

聽返n年前宋禮果首仲好啦

詞唔掂

我們的夢
正能量

嘥曬班新歌手

屌你老味
得mc Jin 果段聽得入耳
成首難聽到痴線
又老土

有rap己經唔會舊

啲詞真係呢
廣東歌最自豪係詞
唔講你曲風 齋係詞都垃圾
乜鳩都炒埋一碟 見到正能量呢3個字真係即刻負皮
加埋又要描繪足球動作 但又冇神粹
其實見到啲詞真係覺得講緊rugby多過足球

我地周董好野

老土完全唔符合ViuTV 台格

唔單只歌老土，連mv搵群星唱歌都老土爆
政府宣傳片咩

90年既流行曲風都好丫...

1994 獻出激情

識音樂既表示
聽得出係gypsy 野
但d chord progression 同編曲樂器配置都好差

正面例子：

其實難聽呢d冇得賴

聽完
真係麻麻地
屌你譚伯

不過踢波用呢d曲風
一開始已經係最差既選擇

就好似大陸搞籃球比賽，
鬼佬用粵劇、京劇曲風作首主題曲，
完全係on9

個尾又收到唔撚知點咁

北~京~歡~迎~你!!!!!!!

難聽

起來 起來 起來 起來 今晚大家不想去街 起來 起來 起來 起來 坐低又起身搏命嗌

真係好難聽 難得請到牙gem都甘搞

吹奏譚狗班柒頭同支持黃毓狗班小朋友一樣弱智😂

佢真係離撚晒地 人地俄羅斯都唔會用乜柒一百幾十年前d 民族歌調黎玩啦

既然想有東歐特色，做乜唔參考人地而家既歌曲，走去玩d 幾十年前既旋律 弱智

真係似 Rasputin

唔講以為睇緊80年代世界杯

你自己八九十年代d歌好多都仲好襟聽，問題係呢首真係好難聽，唔關娘唔娘事

克勤呢

GTA4 08年出, 十幾年前D俄文歌明明好撚正, 一D都唔七八十年代

我都無話佢貼近，我話有佢啲風格啫
同埋你又知俄羅斯無

你唔好俾世界盃啲球員聽到添
真係笑撚死人
不過咁講 搵條廢老作曲整件事已經錯晒
俾我呢就會整EDM喇

完全唔似世界盃主題曲，成首愛國歌咁

難聽到

成首藍貓主題曲咁

一見譚詠麟個名就唔需要聽啦

真係好撚難聽 屌喇星

沖呀沖快搶攻好聽過依首一千倍
賣弄球技和你寫進日記好聽過依首一萬倍

好正

好好聽 聽聽吓喊咗

老而不_是為_也

張如城好過佢

點解唔用官方英語版改編
我記得有幾屆都係咁

好難講，叫得倫伯肯定有佢班frd子出現

明星足球隊

因為佢係viutv又係俄羅斯人囉

球迷奇遇記真係完全屌打呢首
將rap個段改過下又可以再出
波台班痴線佬可以參考

聽左半首投降
武俠片咁

佢揀俄羅斯民族風已經錯曬
聽落好似大漠風情蒙古差唔多

但係偏偏80年代d武俠戲古裝劇好多大漠背景

成件事就好似要復活成吉思汗黎踢世界盃咁

個intro 咁似以前ATV 果套叫藍貓 嘅強國卡通

譚詠麟當年作既曲其實好好聽...
傲骨，愛的逃兵，痴心的廢墟，知心當玩偶，曾經，黃昏的聲音，迷痴的心 ，變奏，夢仍是一樣，世外桃源，小說人生,一生想你，千載不變

已經唔講佢流傳左30年既金曲，淨係上面果堆作品已經值得香港人尊敬，估唔到當年顛覆全世界華人地區既譚校長今日比d 靚can屌到咁...

好難聽

利申：識音樂

屌 首歌真係無feel

做乜啫你 佢早幾廿年啲歌係好聽襟聽唔等於呢首都好聽

老實講佢以前既歌係幾好聽，eg 霧之戀etc 我電話都仲有佢啲歌
但依家首歌主題係世界杯，唔通又用三十年前佢紅人紅歌既老底咩 跟本唔撚夾

仲有難聽就係難聽，唔係針對佢，如果比人批評兩句就話人唔識音樂，咁唔怪得呢十年廿年既香港樂壇會每況越下，跟本無容人之量，要後輩全香港都認同佢

我寧願聽返芬蘭佬玩metal, 起碼個mv有得笑下

不如我聽翻呢首

本身都算,陳曉東開聲去到陳慧嫻果段真係好撚娘

啲歌詞好似秦始皇咁

你支持埋我個份
恕我唔識欣賞

隨便發問沒有電腦怎辦
藍貓好奇仲有事要問

好撚似

淨係影住佢地「錄音室唱歌」d shot都老套到核爆啦
九十年代就work

冇辦法。佢唔似許冠傑咁，報道急流勇退

大地在我腳下

流行曲係要潮要hit
Out 左就係out 左
當年你幾威係一件事

我們花了4日聽過百首東歐民族風的歌
好似好辛苦咁喎 我每日返工放工都聽得多過你啦屌

首主題曲難聽到一個點

老套到震

呢首本來個MV俾老外屌到反艇
成功柒出國際

奶撚晒野，柒到唔敢再聽

呢D先係蘇聯音樂囉好冇

你真係識嫁喎